\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../../macros}

\title{Recorrencias Lineares Nao Homogeneas}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Definicao:} Uma recorrencia linear nao homogenea (RLnH) e uma recorrencia da forma
        \begin{equation} \label{def} \tag{def}
            f(n) = a_1f(n-1) + a_2f(n-2) + \dots + a_kf(n-k) + g(n),
            \forall n \geq k
        \end{equation}
        \subitem onde \[a_1, a_2, \dots, a_k \in \mathbb{C} \quad g(n):\mathbb{N} \to \mathbb{C}\]

        \hrulefill
        
        \[ \vdots \]

        \item \textbf{Teorema 37:} Sejam $f, g:\mathbb{N} \to \mathbb{C}$ tais que \eqref{def}
        \item Se $g$ satisfaz uma recorrencia linear homogenea cujo polinomio caracteristico e $G$,
        entao $f$ satisfaz uma recorrencia linear homogenea cujo polinomio caracteristico e

        \begin{equation}
            G\PAR{\lambda^k - a_1\lambda^{k-1} - \dots - a_{k-2}\lambda^2 - a_{k-2}\lambda - a_k}
        \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 38:} Dados $k \in \mathbb{N} \quad c, r \in \mathbb{C}$ a funcao
        \begin{equation}
            g(\lambda) = c\lambda^kr^\lambda
        \end{equation}

        \item satisfaz uma RLH cujo polinomio caracteristico e 
        \begin{equation}
            ( \lambda - r)^{k+1}
        \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 39:} Se $f, g: \mathbb{N} \to \mathbb{C}$ satisfazem recorrencias
        lineares homogeneas cujos polinomios caracteristicos sao, respectivamentes $F$ e $G$, entao
        $f + g$ satisfaz uma recorrencia linear homogenea cujo polinomio caracteristico e $FG$

    \end{itemize}
\end{document}


